---
number: "85"
title: "Revoluciones y Revelaciones: Del Visor VR de Meta a la Promesa de Neuralink – El Futuro es Ahora."
date: "2024-03-22"
time: "3900"
path: "/episodes/revoluciones-y-revelaciones"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast85.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En este episodio desentrañamos innovaciones desde el visor VR de Meta hasta Neuralink, exploramos las negociaciones de Apple con Google y OpenAI, evaluamos promesas de desarrollo web, y reflexionamos sobre la IPO de Reddit y lecciones de una tragedia tecnológica. Un viaje al futuro tecnológico y sus dilemas."
---

### Descripción del episodio

En este emocionante episodio de Random Tech Talks, exploramos una gama de temas que están marcando el futuro de la tecnología y la sociedad. Comenzamos con una discusión sobre la última innovación de Meta: un visor de realidad virtual asequible diseñado para acercar las experiencias inmersivas a un público más amplio. Este desarrollo promete cambiar las reglas del juego en el entretenimiento digital, la educación, y más allá.

Luego, nos adentramos en el complejo mundo de Apple y sus esfuerzos por mantenerse a la vanguardia de la innovación. Revelamos detalles sobre su negociación con Google para integrar Gemini, una misteriosa y avanzada tecnología que podría revolucionar la manera en que interactuamos con nuestros dispositivos. Pero el plot twist llega cuando descubrimos que Apple también está en conversaciones con OpenAI, lo que sugiere una carrera por dominar la inteligencia artificial y sus aplicaciones.

A continuación, evaluamos la promesa de Devin, el creador detrás del popular canal de YouTube "Web Dev Simplified". Nos preguntamos: ¿realmente ha simplificado el desarrollo web para su audiencia? Analizamos el impacto de su contenido y cómo está democratizando el aprendizaje del desarrollo web para entusiastas de todas partes.

El episodio toma un giro fascinante con una mirada exclusiva al primer paciente humano de Neuralink, controlando una computadora únicamente con su mente. Este segmento, respaldado por un video impactante, nos da un vistazo al futuro de la interfaz cerebro-computadora y sus potenciales aplicaciones para mejorar la calidad de vida de las personas con discapacidades.

Por otro lado, abordamos la tan anticipada Oferta Pública Inicial (IPO) de Reddit, sumergiéndonos en lo que esto significa para la popular plataforma de redes sociales y su comunidad de usuarios. Discutimos las implicaciones financieras y cómo podría alterar el paisaje de los medios sociales.

Finalmente, cerramos con un análisis profundo de un caso trágico relacionado con una máquina de terapia de radiación. Este segmento sirve como un recordatorio sombrío de la importancia de la ética en la tecnología y cómo los errores, por pequeños que sean, pueden tener consecuencias devastadoras.

Este episodio de Random Tech Talks no solo destaca las últimas innovaciones y dilemas en el mundo de la tecnología, sino que también reflexiona sobre el impacto humano y ético de estos avances. No te lo pierdas para mantenerte al día con el futuro que se está forjando hoy.

### Links

- [Video del paciente que tiene Neuralink](https://www.engadget.com/heres-a-video-of-the-first-human-neuralink-patient-controlling-a-computer-with-his-thoughts-235659486.html?utm_source=tldrnewsletter)

- [Reddit, IPO](https://finance.yahoo.com/quote/RDDT?.tsrc=fin-srch)

- [Caso trágico máquina terapia con radiación](https://www.codereliant.io/the-most-tragic-bug/?utm_source=tldrwebdev)


---

[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/-XPe6z7icN4)

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
